Количество вопросов: 14
Сколько лет в 2025 году исполняется биробиджанскому технопарку "Кванториум"?
а) 3
б) 4
в) 5
г) 6
Правильный ответ: в) 5
Какой из следующих языков программирования чаще всего используется для разработки мобильных приложений?
а) HTML
б) Python
в) Java
г) SQL
Правильный ответ: в) Java
Советский ученый, "отец атомной бомбы", под его руководством были созданы первая в мире промышленная атомная электростанция, первые в СССР атомная подводная лодка и атомный ледокол.
а) Курчатов
б) Сахаров
в) Ландау
г) Гинзбург
Правильный ответ: а) Курчатов
Обучающийся какого квантума наверняка встречался с «Питоном»?
а) Геоквантум
б) Промробоквантум
в) VR/AR
г) IT
Правильный ответ: г) IT
Какой из следующих протоколов используется для передачи данных в интернете?
а) FTP
б) HTTP
в) SMTP
г) Все вышеперечисленные
Правильный ответ: г) Все вышеперечисленные
Многомоторный самолет авиаконструктора Игоря Сикорского, который в 1914 году установил мировой рекорд грузоподъемности, назывался
а) Илья Муромец
б) Алеша Попович
в) Добрыня Никитич
г) Микула Селянинович
Правильный ответ: а) Илья Муромец
Сколько основных направлений обучения (квантумов) в Кванториуме г. Биробиджана?
а) 5
б) 6
в) 7
г) 8
Правильный ответ: г) 8
Какая технология позволяет защитить данные от изменений и фальсификации?
а) Блокчейн
б) Облачные вычисления
в) Искусственный интеллект
г) Интернет вещей
Правильный ответ: а) Блокчейн
Корабль, на котором первый человек, Юрий Гагарин, совершил полет в космическое пространство, назывался
а) Рассвет
б) Восток
в) Салют
г) Союз
Правильный ответ: б) Восток
Какой предмет вы не найдете в Хайтек-цехе?
а) Шуруповерт
б) 3D-принтер
в) Плоскогубцы
г) VR-очки
Правильный ответ: г) VR-очки
Ученый-химик Дмитрий Иванович Менделеев очень любил работать руками. Особенно хорошо ему удавалось изготовление...
а) моделей кораблей
б) книжных полок
в) чемоданов
г) скрипок
Правильный ответ: в) чемоданов
Какой из следующих терминов описывает концепцию "умного" дома, где устройства могут взаимодействовать друг с другом?
а) Интернет вещей (IoT)
б) Искусственный интеллект
в) Блокчейн
г) Краудфандинг
Правильный ответ: а) Интернет вещей (IoT)
Инженер-изобретатель. Основатель современного телевидения. Создал кинескоп, электронно-лучевую трубку, заложил основы цветного телевидения.
а) Черенков
б) Столетов
в) Попов
г) Зворыкин
Правильный ответ: г) Зворыкин
Какое изобретение стало основой для развития беспроводной связи?
а) Оптоволокно
б) Wi-Fi
в) Bluetooth
г) Радиоволны
Правильный ответ: г) Радиоволны